1. Події - це все що кориристувач робить на сайті скрол , виділеня тексту , кліки тощо ... .
2. mouse over , mouse out , mouse down ,mouse up 
3. contextmenu - виникає при натискані правої кнопки миші . користувач може визначити власні дії або ми можемо заборонити браузеру відображати контекстове меню 